Ik draaide in mijn gedachten de gebeurtenissen die ik tot nu toe had vergeten te vergeten: de hele trein van mijn voortgang naar de schepping; het uiterlijk van de werken van mijn eigen handen aan mijn bed; het vertrek.
